<resources>    <string name="app_name">HuangShan</string>    <string name="hello_blank_fragment">hello_blank_fragment</string>    <string name="text_inside_circle_button_text_normal">Text Inside Circle Button(Normal)</string>    <string name="text_inside_circle_button_text_highlighted">Text Inside Circle Button(Highlighted)</string>    <string name="text_inside_circle_button_text_unable">Text Inside Circle Button(Unable)</string>    <string name="text_outside_circle_button_text_normal">Text Outside Circle Button(Normal)</string>    <string name="text_outside_circle_button_text_highlighted">Text Outside Circle Button(Highlighted)</string>    <string name="text_outside_circle_button_text_unable">Text Outside Circle Button(Unable)</string>    <string name="text_ham_button_text_normal">Ham Button Text(Normal)</string>    <string name="text_ham_button_text_highlighted">Ham Button Text(Highlighted)</string>    <string name="text_ham_button_text_unable">Ham Button Text(Unable)</string>    <string name="text_ham_button_sub_text_normal">Ham Button Sub Text(Normal)</string>    <string name="text_ham_button_sub_text_highlighted">Ham Button Sub Text(Highlighted)</string>    <string name="text_ham_button_sub_text_unable">Ham Button Sub Text(Unable)</string>    <string name="ticket_quite_price">淡季（12月1日—次年2月28日）：全票150元/张</string>    <string name="ticket_hot_price">旺季（3月1日—11月30日）：全票190元/张</string>    <string name="ticket_second_in">游客自第一次入园开始，三天之内本人持票可第二次免费入园，全山通用。游客持（票证门票、身份证、手机二维码）第一次通过闸机检票时，系统摄像头会自动抓拍保存检票图像。游客在二次入园时，需向检票员出示相关票证调取出第一次入园图像，确认过本人后即可再次入园。以上信息仅供参考，具体情况请以景区当天披露为准（此规定不适用亲 子一日游票、亲子两日游栗及套票，敬请注意）。</string>    <string name="ticket_disabled_explanation">持国家相关部门颁发的残疾证原件的残疾人</string>    <string name="ticket_tourist_guide_explanation">持本人身份证和电子导游证原件的导游</string>    <string name="ticket_children1_explanation">6周岁（不含）至18周岁（含）的未成年人，凭本人有效身份证或户口簿原件</string>    <string name="ticket_children2_explanation">有监护人陪同，持本人户口簿原件的6周岁（含）以下的儿童或身高1.2米（含）以下</string>    <string name="ticket_reporter_explanation">持中华人民共和国新闻出版总署颁发的记者证原件的本人</string>    <string name="ticket_soldier_explanation">持本人士兵证过军官证原件的现役军人及军队退离休人员</string>    <string name="ticket_older1_explanation">60周岁（含）至65周岁（不含）的老年人，凭持本人有效身份证原件</string>    <string name="ticket_older2_explanation">持本人本人身份证原件的65周岁（含）以上</string>    <string name="ticket_travel_agency_manager_explanation">持本人身份证原件和旅行社总经理资格证或旅行社总经理岗位职务培训证原件的本人</string>    <string name="ticket_student_explanation">全日制本科及以下学生，凭本人有效学生证原件（7、8月份含本人当年中、高考准考证原件）的本人</string>    <string name="rules_1">1、进入景区请勿采摘花草树木、乱刻乱画、敲打碑 刻、破坏标识标牌等；</string>    <string name="rules_2">2、请勿在登山途中违规吸烟和用火；</string>    <string name="rules_3">3、请勿擅自进入未开发、开放景区；</string>    <string name="rules_4">4、登山、游览期间，请做到“走路不看景，看景不走 路”，沿途注意落石，确保自身安全；</string>    <string name="rules_5">5、登山、游览途中，如遇猴群，切勿投食、嬉戏，更 忌追赶、对视和挑逗，以防给您带来意外伤害；</string>    <string name="rules_6">6、请将各类垃圾丢入垃圾池箱，景区倡导并鼓励 自带垃圾下山；</string>    <string name="rules_7">7、未经管委会批准，景区内禁止放飞无人机；</string>    <string name="rules_8">8、登山、游览期间，请大家相互礼让，不要拥挤，特别是在较为狭窄、游客众多的地段；</string>    <string name="rules_9">9、禁止携带任何松木及其制品进入景区，包括松木拐杖、松木旅游纪念品、红酒等松木包装箱（盒）等，如已带入，请及时联系活动组织人员，切勿擅自丢入林间。</string>    <string name="camp_warning_1">1.景区宿营实行实名预约制，自备帐篷宿营者和租用帐篷宿营者，均应当在进入景区之前，向服务中心进行预约，并根据预约的指定区域和规定时间，在相关经营单位指导下按要求搭建帐篷。</string>    <string name="camp_warning_2">2.严禁携带卡斯炉、便携燃气瓶等危险器具进入景区，室外防火严格遵守景区园林防火主管部门的规定和要求。</string>    <string name="camp_warning_3">3.帐篷宿营者在户外用餐的，须在规定的宿营区域内进行，禁止随意排放、倾倒污水、垃圾和其他污染物。</string>    <string name="camp_warning_4">4.为确保不影响其他游客正常游览，宿营帐篷搭建时间为晚上18:00至次日早上日出前，具体时间视节气时令、景区客情由服务中心予以执行。</string>    <string name="camp_warning_5">5.帐篷宿营者宿营结束后，应当自觉清理宿营设施环境卫生，恢复宿营过程中固定帐篷、宿营生活所用的相关设施器物。</string>    <string name="camp_warning_6">6.更多请登录黄山风景区管理委员会官网查询：http://hsgwh.huangshan.gov.cn</string>    <string name="change_car_warning">景区换乘大巴早晨第一班车辆发车时间通常比索道时间提前30分钟，下午最后一班车辆发车时间与索道停止时间相同，晚间下山需换乘可拨打0559-5572605。每车满员即发，不满员情况下20分钟发一班（夏季）或30分钟（冬季）发一班。慈光阁方向步行登上游客需在桃花峰乘坐免费摆渡车前往步行登山口。</string>    <string name="change_car_port">寨西换乘中心、南门换乘点内皆设有停车场，可容纳小型轿车320台。</string>    <string name="cableway_yungu">置身穿云破雾的缆车中可从不同方位和角度欣赏黄山秀丽的美景，沿途可眺望天都峰、莲花峰、佛掌峰、天狗望月、羊子过江、仙人飘海、葫芦石、仙人下棋等诸多景点，缆车穿梭其间，宛如漂浮在仙境之中，请慢慢欣赏，细细品味</string>    <string name="cableway_taiping">索道上站设在西海景区排云亭右侧的松林峰，与西海大峡谷相毗邻，步行至西海、北海只需10至30分钟，下站设在松谷景区的松谷庵，距黄山区城区仅20公里。索道沿线风光旖旎，层峦叠嶂。乘坐太平索道，远眺光明顶，近瞰九龙峰，上揽云天雾海，下拾阡陌平川，总能给您带来一番别样的感受</string>    <string name="cableway_yupin">索道运行速度最高6米/秒，每小时单向运量达1000人。索道配备八人座车厢82个，索道周围汇集了黄山风光最具代表性的雄、奇、险、幻著名景点，乘坐玉屏索道，可远眺天都峰，近观莲花峰，俯瞰山涧溪流</string>    <string name="cableway_xihai">全封闭透明式车厢可乘游客60人，乘坐舒适，便于观景。缆车最高运行速度八米/秒，单项运力800人/时。沿途可欣赏“九龙峰，群峰顶，神农采药，徽州女人”等名峰盛景。</string>    <string name="question_1">提前下载离线数据可以做到免流量使用三毛游，充分节省您的流量费用，也提供了更顺畅的App使用体验。 景区离线包较大，建议您在wifi环境下载，可以更快更稳定的下载完成。 当您下载较多景区的离线数据时，可能需要较多的时间。由于系统的限制，后台长时间下载的过程中，App可能会被关闭。建议您下载期间保持使用App和手机亮屏，不然可能会导致下载被中断。</string>    <string name="question_2">打开GPS、wifi、4G开关能有效提升定位精确度。树木遮蔽和天气阴沉等环境因素均会影响定位精确度，若出现定位不准的情况，还请您关闭自动导览，手动进行点读。</string>    <string name="question_3">类似博物馆的室内地图由于无法接收GPS信号，无法精准定位，所以无法使用自动导览功能，还请您手动进行点读。</string>    <string name="question_4">景区环境较为嘈杂，使用耳机收听能获得最优体验。部分手机开启静音后无法听到讲解。</string>    <string name="huangshan_info_brief">\u3000\u3000黄山是世界文化与自然遗产、世界地质公园、世界生物圈保护区，是国家级风景名胜区、全国文明风景旅游区、国家5A级旅游景区，与长江、长城、黄河同为中华壮丽山河和灿烂文化的杰出代表，被世人誉为“人间仙境”、“天下第一奇山”，素以奇松、怪石、云海、温泉、冬雪“五绝”著称于世。境内群峰竞秀，怪石林立，有千米以上高峰88座，“莲花”、“光明顶”、“天都”三大主峰，海拔均逾1800米。明代大旅行家徐霞客曾两次登临黄山，赞叹道：“薄海内外无如徽之黄山，登黄山天下无山，观止矣！”后人据此概括为“五岳归来不看山，黄山归来不看岳”。</string>    <string name="huangshan_geography_info">\u3000\u3000黄山雄踞于安徽南部黄山市境内，山境南北长约40千米，东西宽约30千米，总面积约1200平方千米。其中，黄山风景区面积160.6平方千米，地跨东经118°01\'—118°17\'，北纬30°01\'—30°18\'，东起黄狮 ，西至小岭脚，北始二龙桥，南达汤口镇，分为温泉、云谷、玉屏、北海、松谷、钓桥、浮溪、洋湖、福固九个管理区。缓冲区面积490.9平方千米，以与景区相邻的五镇一场（黄山区汤口镇、谭家桥镇、三口镇、耿城镇、焦村镇和洋湖林场）的行政边界为界。</string>    <string name="huangshan_nature_plant">\u3000\u3000黄山生态系统稳定平衡，植物群落完整而垂直分布，保存有高山沼泽和高山草甸各一处，是绿色植物荟萃之地，素有“华东植物宝库”和“天然植物园”之称。景区森林覆盖率为98.29％，林木绿化率达98.53％，有高等植物222科827属1805种，有黄山松、黄山杜鹃、天女花、木莲、红豆杉、南方铁杉等珍稀植物，首次在黄山发现或以黄山命名的植物有28种。</string>    <string name="huangshan_nature_animal">\u3000\u3000黄山是动物栖息和繁衍的理想场所，有鱼类24种、两栖类21种、爬行类48种、鸟类176种、兽类54种。主要有红嘴相思鸟、棕噪鹛、白鹇、短尾猴、梅花鹿、野山羊、黑麂、苏门羚、云豹等珍禽异兽。</string>    <string name="huangshan_weather">\u3000\u3000黄山处于亚热带季风气候区内，山高谷深，气候呈垂直变化，局部地形对气候起主导作用，形成特殊的山区季风气候。山顶年均降水2369.3毫米，年均雨日180.6天，积雪日32.9天，雾日259天，大风118.7天，年均温7.9℃，夏季最高气温27℃，冬季最低气温-22℃，最长无雨期40天。景区林木茂密，溪瀑众多，大气质量常年保持Ⅰ级，空气PM2.5日均浓度5微克/立方米，空气负氧离子浓度长年稳定在2万个/cm3  以上，有“天然氧吧”之称。</string>    <string name="huangshan_rock_shape">\u3000\u3000黄山集八亿年地质史于一身，融峰林地貌、冰川遗迹于一体，兼有花岗岩造型石、花岗岩洞室、泉潭溪瀑等丰富而典型的地质景观。前山岩体节理稀疏，多球状风化，山体浑厚壮观；后山岩体节理稠密，多柱状风化，山体峻峭，形成了“前山雄伟、后山秀丽”的地貌特征。</string>    <string name="huangshan_song_1">\u3000\u3000黄山历经沧海桑田孕育出的奇秀的黄山松，它以特有的千姿百态和黄山自然环境相辅相成，达成了自然景观的和谐一致。黄山松的种子被风送到花岗岩的裂缝中去，它登临崚峻峭壁之上，以无坚不摧、有缝即入的钻劲，在那里发芽、生根、成长。</string>    <string name="huangshan_song_2">\u3000\u3000奇松即形态奇特的松树。最著名的黄山松有：迎客松、望客松、送客松、探海松、蒲团松、黑虎松、卧龙松、麒麟松、连理松，这就是黄山的十大名松。</string>    <string name="huangshan_rock_1">\u3000\u3000黄山已被命名的怪石有120多处，其形态各异。黄山怪石从不同的位置，在不同的天气观看，可谓“横看成岭侧成峰，远近高低各不同”。\n\u3000\u3000黄山几乎每座山峰上都有怪石，其形成期约在100多万年前的第四纪冰川期。奇松怪石，位于北海的梦笔生花、以及“喜鹊登梅”（仙人指路）、老僧采药、苏武牧羊、飞来石、猴子望太平（猴子观海）等。</string>    <string name="huangshan_cloud_sea_1">\u3000\u3000自古黄山云成海，是云雾之乡，其瑰丽壮观的“云海”以美、胜、奇、幻享誉古今，一年四季皆可观、尤以冬季景最佳。依云海分布方位，全山有东海、南海、西海、北海和天海。</string>    <string name="huangshan_cloud_sea_red_leaf">\u3000\u3000黄山一年之中有云雾的天气达200多天，水气升腾或雨后雾气未消，就会形成云海。红树铺云，成片的红叶浮在云海之上，这是黄山深秋罕见的奇景。北海双剪峰，当云海经过两侧的山峰约束，从两峰之间流出，向下倾泻，是黄山的又一奇景。</string>    <string name="huangshan_hot_spring_1">\u3000\u3000黄山“五绝”之一的温泉（古称汤泉），源出海拔850米的紫云峰下，水质以含重碳酸为主，可饮可浴。传说轩辕黄帝就是在此沐浴七七四十九日得返老还童，羽化飞升的，故又被誉之为“灵泉”</string>    <string name="huangshan_hot_spring_2">\u3000\u3000黄山温泉由紫云峰下喷涌而出，与桃花峰隔溪，是经游黄山大门进入黄山的第一站。温泉每天的出水量约400吨左右，常年不息，水温常年在42度左右，属高山温泉。黄山温泉对消化、神经、心血管、新陈代谢、运动等系统的某些病症，尤其是皮肤病，均有一定的功效。</string>    <string name="huangshan_snow_1">\u3000\u3000黄山不仅平均气温较低，而且由于黄山地势高耸，其温度又随地势升高而递减。半山寺、云谷寺一线以下，四季还比较分明；其上（包括光明顶、玉屏楼、北海），春、夏、秋三季只有140天左右，其余皆为冬季。黄山季节还比平原来得迟，“高处不胜寒”，黄山冬冷，历时又长，春天总是姗姗来迟。从山麓向上，一般每垂直升高100米，入春期约推迟三天。温泉区4月3日进入春天，而光明顶则要推迟到5月13日。正如唐代白居易在《游庐山大林寺》诗中写的：“人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开”。诗人描写的就是山区与平原在季节上的差异。\n\u3000\u3000黄山冬雪，即黄山冬季下雪，大雪覆盖黄山的景观</string>    <string name="fivesheng_paint_1">\u3000\u3000黄山画派作为一个绘画流派名称提出较晚，是由现代画家黄宾虹、潘天寿、贺天健诸人总结归纳而成。潘天寿在《中国绘画史》中论道：“盖黄山一派天资、人力、气魄、学养四者并重。”黄宾虹提出，渐江、梅清、石涛三人为“黄山画派”的三大代表，他们在表现黄山方面都取得了卓越的艺术成就。</string>    <string name="fivesheng_paint_2">\u3000\u3000当时来到黄山的这些明末遗民，对复国完全绝望，对功名已渐淡薄，对世事更加冷漠。他们“不求闻达，一室之外，山水而已”（查士标语），寻求的是自然山水，追求的是世外桃源，希望超脱世俗的羁绊，自如地发挥自己的艺术才能。黄山山高峰奇，林泉雅致，便成了他们心目中最理想的处所。他们借黄山傲世的奇松、峥嵘的怪石，以及缥缈迷漫的云海和拔地擎天的险峰，抒发个人情怀。他们师法自然，一洗当时“临古”、“仿古”的流弊，冲破了“四王”（王时敏、王鉴、王晕、王原祁）称霸画坛的局面，重新摆正了绘画艺术的源、流关系。</string>    <string name="fivesheng_paint_3">\u3000\u3000这些不同籍贯的山水画家常年隐居黄山，潜心体味黄山性灵精神，描绘美妙绝伦的景致，在山水画史上独辟蹊径，影响深远。他们以凝重简练的笔墨，明快秀丽的构图，清高悲壮的风格，深沉宏达的画意，在画坛独树一帜。</string>    <string name="fivesheng_stone_carving_1">\u3000\u3000历代文人墨客、风流雅士为神奇险秀的黄山所吸引，纷至沓来，寻幽探胜，创作出大量诗词歌赋，留下众多摩崖石刻作品。黄山摩崖石刻可分为题刻和碑刻两种形式，分布于景区各个景点和游览道路旁，主要集中在温泉、玉屏、北海、云谷和松谷景区。</string>    <string name="fivesheng_stone_carving_2">\u3000\u3000现保存完好的题刻200余处、碑刻4处，题刻面积约4450平方米，书艺精湛，篆、隶、真、行、草诸体皆备。其中年代最久的为唐代诗人李白手迹“鸣弦泉”、“洗杯泉”；最大的题刻为民国时期所题“立马空东海、登高望太平”，单字字径6米，“平”字一竖达9.4米。通过这些摩崖石刻，不难感受到具有浓郁民族特色的中国山水文化的意趣与逸致。</string>    <string name="fivesheng_old_road_1">\u3000\u3000登山古道初始于唐代，形成于明清，发展于民国，完善于当代。历代铺筑磴道的同时，还在沿线修建了一批时代特色鲜明，与自然风光互为辉映的楼、台、亭、桥等景观建筑。登山古道以天海为中心，分为东、西、南、北四条主干道，辅以支道连接，形成贯通各景区景点的盘道网络。四条登山古道总长约40千米，有石阶2.6万余级。民国期间有过整修，新中国成立后陆续对全山磴道进行过维护。目前，全山磴道总长约85千米，有石阶6.3万余级。</string>    <string name="fivesheng_old_road_2">\u3000\u3000黄山登山古道开发历史早，延续时间长，分布区域广，是黄山建设发展的珍贵历史物证。其自然景观与人文景观俱佳，映射出尊重自然的营造理念和天人合一的人文思想，是山岳景观建筑艺术的典范，也是儒、释、道、民俗等多元文化交融的成果，具有较高的历史、科学、艺术价值，是人类宝贵的文化遗产。</string>    <string name="fivesheng_peotry_1">\u3000\u3000三十六峰，三十六溪，长锁清秋。对孤峰绝顶，云烟竞秀；悬崖峭壁，瀑布争流。洞里桃花，仙家芝草,雪后春正取次游。亲承见，是龙潭白昼，海涌潮头。\n\u3000\u3000当年黄帝浮邱，有丹枕玉床犹在不？向天都月夜，遥闻凤管；翠微霜晓，仰盼龙楼。砂穴长红，丹炉己冷，安得灵方问蚤修。谁如此？只原头白鹿，水畔青牛！</string>    <string name="fivesheng_peotry_2">\u3000\u3000云开洞府，按摆琼妃舞。三十六峰图画，张素锦，列冰柱。几缕，翠烟聚，晓妆眉更妩。一个山头不白，人知是炼丹处。</string>    <string name="fivesheng_peotry_3">\u3000\u3000轩皇去后，剩六六芙蓉，兀峙云表。骚人吟眺，尽诗满碧城，赋空园峤。谁相红牙，写出烟岚缥缈？留题好，有珠玉家风，小山词稿。曾记春晚到，看天马神猿，飞下孤峭！游踪草草，怕尘襟未浣，千岩腾笑；争似东阿，一缕冰丝清袅。雪窗晓，盥薇花，讽吟多少？</string>    <string name="fivesheng_peotry_4">\u3000\u3000红毡裹背穿林去，练水虹桥路。遥峰如剪恰平分，好趁一丝丝雨看云门。    粘天湿翠漫山谷，千顷潇潇竹。青苔小径步蹒跚，便是温风六月也生寒。</string>    <string name="fivesheng_famous_1">\u3000\u30001979年7月，重新复出再次主持工作的邓小平同志，以75岁高龄登临黄山。在登临黄山的时候，巧遇了一组香港拍摄电影的剧组。这个剧组就是香港拍摄电影《白发魔女传》的剧组。当时这个剧组正在黄山拍摄外景。邓小平同志自年轻时就非常喜爱阅读武侠小说，尤其对金庸先生的小说赞赏有加。当剧组的演职员们发现了邓小平同志的出现，非常的高兴。大家纷纷邀请要与邓小平同志合影。邓小平同志欣然应允，于是有了身着古装的香港明星与邓小平同志的珍贵合影。</string>    <string name="fivesheng_famous_2">\u3000\u3000邓小平在黄山四天五夜的短暂瞬间，以75岁高龄坚持徒步登山；与游客们同登黄山，倾听民声；与大学生亲切合影；谈旅游，发表重要的黄山谈话，全方位的展现了这位“世纪伟人”的人格魅力。</string>    <string name="fivesheng_famous_3">\u3000\u3000在电影《捉妖记》中的奇幻世界就是以黄山为背景的，片中不仅有黄山始信峰、西海大峡谷的样貌，而其官方宣传海报更是直接使用黄山“仙人晒靴”作为背景，以巨妖为主角，将水墨山水中国风元素和妖的形象创新结合，用妖的局部特征展现出前所未见的东方妖世界。</string>    <string name="fivesheng_famous_4">\u3000\u3000导演卡梅隆在《阿凡达》北京首映式上曾表示，“哈利路亚山”的原型来自中国黄山。“此前我没有去过中国，剧组派人到中国取景，我是在看过那些黄山的图片后决定吸取一些元素的。”</string>    <string name="specialty_tea">黄山毛峰、太平猴魁、顶谷大方均在中国十大极品名茶之列；黄山银钩、祁红工夫茶等四个品种，被选为国家外交名茶。歙县年产茶叶1万多吨，在全国各县名列前茅。</string>    <string name="specialty_juecai">蕨菜是一种野生植物，生长在山区草坡、林间空地和林缘地带，当其嫩叶还处于卷曲未展时，采摘下来，可作鲜食，也可盐腌，还可干制。黄山蕨菜营养丰富，并具有多种药用功效。</string>    <string name="specialty_shier">黄山之“山珍”，形状与木耳相似，稍大，既可佐食，亦可药用。李时珍《本草纲目》载：“石耳性甘平无毒，能明目益精。”煨肉或炖鸡，鲜美可口。</string>    <string name="specialty_gongju">徽州贡菊是一种珍贵的中药材，既可泡茶饮用，也可配药，具有疏风散热、养肝明目、清凉解毒的功效，可治伤风感冒、疔疮肿毒、血压偏高及动脉硬化等症</string>    <string name="specialty_xiangfei">主要产地在黄山西南群峰中的泗溪。这里的香榧分为两种：一种是个头大，一头尖的；另一种是个头小而圆的，被称为“和尚榧”。“和尚榧”壳薄，榧衣易脱落，果仁香酥可口，还可以切成片，这种榧的果仁历史上曾作为贡品。</string></resources>